見到咁撚多關於e-payment/e-wallet 既post,有感而發

宜家科技進步得咁快 個人覺得呢類野普及只係時間上既問題
就正如紙媒一樣 都係會慢慢消失

只不過一關乎到錢銀 好多人都會hesitate 因為現金難以被人追蹤

一般人都唔會諗住做唔見得光既野 我覺得普及化係可行既

至於要去到無現金社會 我就覺得太激進

如果大眾都係覺得袋住堆神沙紙幣穩陣D既話 咁當然乜鳩都唔變都唔會有咩影響既

支那寶俾小小優惠就多人用架啦
香港人

現金重要嘅原因唔係怕做 d 唔見得光嘅事俾人追究
係怕明明無做壞事都俾人監控

transection 嚟講
現金+八達通+android/apple pay根本已經無敵

政府/領匯一方面壓逼鋪仔
收舊樓重建
清到7788時
就出嚟請打手話「支付寶可以令小店成本低啲」
都冇得7788啦
周街都連鎖仲洗咩要支那寶呀？